<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Academic | Hugo Academic CV Theme</title>
    <link>http://localhost:1313/ru/tags/academic/</link>
      <atom:link href="http://localhost:1313/ru/tags/academic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Academic</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://localhost:1313/media/icon_hu7729264130191091259.png</url>
      <title>Academic</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/tags/academic/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Научные языки программирования</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/post/language/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/post/language/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Языки научного программирования играют ключевую роль в анализе данных, моделировании и визуализации. Они предоставляют ученым и инженерам мощные инструменты для решения сложных задач. Вот некоторые из наиболее популярных языков:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- Python

Преимущества: Простота синтаксиса, богатая экосистема библиотек (NumPy, Pandas, Matplotlib, SciPy).
Применение: Машинное обучение, анализ данных, визуализация.

 - R

Преимущества: Специализирован для статистического анализа, обширная библиотека пакетов.
Применение: Статистический анализ, биоинформатика, эконометрика.

  - MATLAB

Преимущества: Мощные инструменты для численных вычислений, интерактивная среда.
Применение: Инженерные расчеты, симуляции, обработка сигналов.

   - Julia

Преимущества: Высокая производительность, совместимость с Python и R.
Применение: Высокопроизводительные вычисления, научные исследования.

   - Wolfram Language (Mathematica)

Преимущества: Символьные вычисления, обширная библиотека алгоритмов.
Применение: Математические исследования, физика, инженерия.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Эти языки позволяют исследователям эффективно решать сложные задачи и делать научные открытия. Выбор языка зависит от конкретных требований проекта и предпочтений пользователя.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как делать отчет</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/post/md/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/post/md/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Основные принципы оформления отчетов по практике приведены в Стандарте организации «Порядок оформления методических разработок, курсовых и выпускных квалифицированных работ». Порядок разработан на основе Государственных стандартов оформления документов (ГОСТ 1.5-2001, ГОСТ 7.1-2003).
Текст отчета по практике должен быть набран на компьютере шрифтом Times New Roman размером 14 пт. (при оформлении текста используется текстовый редактор Microsoft Word). Шрифт, используемый в иллюстративном материале (таблицы и рисунки), рекомендуется уменьшить до 12 пт. Межстрочный интервал в основном тексте - полуторный. В иллюстративном материале межстрочный интервал рекомендуется сделать одинарным. Поля страницы должны быть:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;левое поле - 30 мм;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;правое поле - 10 мм;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;верхнее и нижнее поле - 20 мм.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Каждый абзац должен начинаться с красной строки. Отступ абзаца - 12,5 мм. от левой границы текста.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Каждый раздел отчета должен начинаться с новой страницы. Наименование структурных элементов отчета «СОДЕРЖАНИЕ», «ВВЕДЕНИЕ», «ЗАКЛЮЧЕНИЕ», «СПИСОК ЛИТЕРАТУРЫ», «ПРИЛОЖЕНИЕ», а также заголовки разделов должны быть напечатаны прописными буквами и располагаться посередине строки. Разделы нумеруются арабскими цифрами (1, 2, 3). Точка в конце заголовков не ставится.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Допускается выделение заголовков разделов жирным шрифтом. Не допускается использование подчеркивания в заголовках, использование двух и более типов выделения в заголовках (например, курсив и жирный шрифт, курсив и другой цвет, отличный от основного текста), перенос слов в заголовках глав, а также использование в тексте отчета нестандартных символов, в заголовках применение сокращений. В тексте отчета сокращения терминов допустимы только после введения содержательного определения данного термина. Все страницы отчета (кроме приложений) должны быть пронумерованы, начиная с «Введения», которое нумеруется цифрой 3. Номера страниц располагаются в центре нижней части листа без точки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Иллюстративный материал (таблицы, рисунки, формулы) включается в отчет с целью наглядности аргументации и обоснования выводов, полученных студентом. Таким образом, в основную часть отчета помещается только тот материал, который способствует лучшему обоснованию выводов, полученных студентом. Таблицы, отчетные формы и другой фактический материал, который представляет собой исходные данные, на основании которых производилось исследование, в основной текст работы не включаются, но могут быть вынесены в приложение. Таблицы и рисунки, построенные на основе исходных фактических данных, рекомендуется включать непосредственно в основной текст отчета. Весь иллюстративный материал должен, по возможности, помещаться после первого упоминания о нем в тексте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Иллюстрации нумеруются в пределах разделов. Номер иллюстрации состоит из номера раздела и порядкового номера иллюстрации, разделенных точкой. В конце точка не ставится. Если таблица заимствована из книги или статьи другого автора, на нее в конце заголовка должна быть оформлена ссылка с учетом требований настоящих методических рекомендаций. В графах таблицы не допускается оставлять свободные ячейки. Если соответствующие данные отсутствуют, в графе проставляется прочерк. К цифровым табличным данным должны быть указаны единицы измерения. Если данные таблицы имеют разные единицы измерения, то они указываются в соответствующих заголовках граф или строк таблицы. Если все табличные данные имеют одну и ту же единицу измерения, то данную единицу, начиная с предлога «в», приводят над таблицей после названия через запятую (например, в тыс. руб., в га, в кв. м., в процентах и т.п.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При необходимости таблицу можно переносить на другую страницу. В этом случае применяется следующий вариант оформления. Заголовки столбцов (или строк) таблицы пронумеровываются, и на следующей странице не повторяется текст заголовков, а проставляется только соответствующий номер столбца (строки). Над продолжением таблицы сверху справа печатаются слова «Продолжение таблицы 1.1». Название таблицы на новой странице не повторяется. Не допускается начинать таблицу внизу страницы, если после названия таблицы остается только заголовочная часть, либо заголовочная часть плюс одна-две строки содержания, а основная часть таблицы при этом оказывается на следующем листе. Не допускается перенос таблицы на следующую страницу, если на следующую страницу переносятся одна-две строки содержания таблицы. В этом случае следует либо несколько уменьшить размер шрифта, используемый в таблице, чтобы таблица поместилась целиком на предыдущем листе; либо немного увеличить интервалы между строками таблицы, чтобы таблица располагалась на страницах более равномерно. К рисункам относятся рисунки, схемы, диаграммы, графики и т.д. Если таблица или рисунок по объему занимают более одной страницы, то их необходимо вынести в приложение к отчету. Размещение рисунков в отчете такое же, как и для другого иллюстративного материала, то есть либо сразу же после ссылки на него, либо на ближайшей к этой ссылке странице. Рисунки следует размещать в тексте так, чтобы их можно было рассматривать без поворота работы. Все рисунки должны быть пронумерованы в пределах разделов арабскими цифрами: Рисунок 2.1. Непосредственно после обозначения нумерации рисунка следует содержательный заголовок. Номер рисунка и заголовок размещаются внизу рисунка, по центру относительно рисунка.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Уравнения и формулы следует выделять из текста в отдельную строку. В формулах в качестве символов следует применять обозначения, установленные соответствующими государственными стандартами, и отраженные в формате формул.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Использованные в процессе написания отчета литературные источники указываются в конце работы перед приложением.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пример оформления библиографического описания:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Нормативные правовые акты Конституция Российской Федерации: офиц. текст. - М.: Маркетинг, 2017. - 39 с. Семейный кодекс Российской Федерации: [федер. закон: принят Гос. Думой 8 дек. 1995 г.: по состоянию на 3 янв. 2001 г.]. - СПб.: Стаун-кантри, 2001. - 94 с.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Автореферат диссертации: Вишняков И.В. Модели и методы оценки коммерческих банков в условиях неопределенности: автореф. дис. … канд. экон. наук. М., 2002. 15 с. Аналитический обзор: Экономика и политика России и государств ближнего зарубежья: аналит. обзор, апр. 2007 / Рос. акад. наук, Ин-т мировой экономики и междунар. отношений. М.,: ИМЭМО, 2007. 39 с.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Депонированная научная работа: Громов Ю.Ю., Деревуз М.М., Земской Н.А., Иванова О.Г., Мосягина Н.Г. Алгоритм численного решения жестких дифференциальных уравнений / Тамбовский государственный технический университет. Тамбов, 1999. 8 с. Деп. в ВИНИТИ 04.03.1999, № 669-В1999. Стандарт: ГОСТ Р 517721-2001. Аппаратура радиоэлектронная бытовая. Входные и выходные параметры и типы соединений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В отчете не рекомендуется пересказывать содержание учебников, учебных пособий, нормативной и специальной литературы. Эта информация должна быть переработана и представлена в содержании работы. Недопустимо прямое заимствование из источников без ссылки на автора или нормативный документ. При использовании цифровых данных, положений из официальных документов, цитат и других опубликованных материалов студент должен указывать источник и делать ссылку в квадратных скобках. Пример: [12, с. 34], что означает: 12 - номер источника в списке литературы, 34 - номер страницы. В приложение помещаются материалы, дополняющие текст отчета. Например, использованные для расчетов данные; промежуточные таблицы и диаграммы, которые повлияли на построение окончательных таблиц и рисунков; промежуточные расчеты, показывающие динамику развития доказательств студента; описание алгоритмов; таблицы и рисунки нестандартного формата и т.д. Приложения помещаются в работе после списка литературы. Каждое приложение последовательно нумеруется арабскими цифрами. Если приложение больше одной страницы, то оно переносится на другую страницу и вверху обозначается как «Продолжение приложения …». В тексте отчета на все приложения должны быть приведены ссылки. Расположение приложений в конце документа должно соответствовать порядку появления ссылок на них в тексте. Каждое приложение начинается с новой страницы. В верхнем правом углу страницы указывается слово «ПРИЛОЖЕНИЕ» и ставится его порядковый номер (например, «ПРИЛОЖЕНИЕ 1»). Каждое приложение должно иметь заголовок, который указывается на следующей строке после слова «ПРИЛОЖЕНИЕ», и этот заголовок центруется относительно текста. Если документы имеют большой формат, они должны быть сложены по формату А4. При этом одна страница такой нестандартной величины нумеруется как одна страница приложения (без учета ее сложения).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Язык разметки markdown</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/post/%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%8F%D0%BC%D0%B8-git-1-%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/post/%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%8F%D0%BC%D0%B8-git-1-%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introduction&#34;&gt;Introduction&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Markdown — это легкий язык разметки, который позволяет форматировать текст с помощью простых символов. Он идеально подходит для создания читабельных документов, которые можно легко преобразовать в HTML или другие форматы.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;преимущества-markdown&#34;&gt;Преимущества Markdown&lt;/h2&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;* Простота: Markdown легко читается и пишется, что делает его идеальным для быстрого создания документов.

* Совместимость: Документы в Markdown можно легко преобразовать в HTML, PDF и другие форматы.

* Популярность: Markdown широко используется в различных платформах, таких как GitHub, Reddit и многих других, что делает его универсальным инструментом для разработчиков и писателей.

* Читабельность: Текст в Markdown остается читабельным даже в исходном виде, что упрощает его редактирование и обмен.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h2 id=&#34;вывод&#34;&gt;Вывод&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Markdown — это отличный инструмент для написания документации, блогов и даже книг. Его простота и гибкость делают его незаменимым в повседневной работе.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/post/summary1/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/post/summary1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;пост-по-прошедшей-неделе&#34;&gt;Пост по прошедшей неделе&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Эта неделя пролетела в мгновение ока, будто лето само решило ускорить свой бег. Всю неделю я наслаждалась солнцем и теплом:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Прогуливаясь по парку, ловя аромат цветов и наслаждаясь пением птиц.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Отдыхая на пляже, купаясь в прохладной воде и загорая под лучами солнца.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Готовя вкусные летние салаты и экспериментируя с новыми рецептами.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Читая книги на террасе, окруженная зеленью и тишиной.
Лето - это время для перезагрузки, и я стараюсь использовать его по максимуму. )&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями git</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/post/%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%8F%D0%BC%D0%B8-git/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/post/%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%8F%D0%BC%D0%B8-git/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;управление-версиями-git&#34;&gt;Управление версиями git&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Git – это мощная система контроля версий, которая позволяет отслеживать изменения в вашем проекте, создавая &amp;ldquo;снимки&amp;rdquo; (коммиты) кода в определенные моменты времени.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;преимущества-git&#34;&gt;Преимущества Git:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Отслеживание изменений: Знайте, кто, когда и почему что-то изменил.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Резервное копирование: Всегда имейте доступ к предыдущим версиям.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Работа в команде: Сотрудничайте без конфликтов и с легкостью объединяйте изменения.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;основные-операции-с-git&#34;&gt;Основные операции с Git:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;git init: Создает новый репозиторий.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;git add: Добавляет файлы в &amp;ldquo;индекс&amp;rdquo; для коммита.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;git commit: Сохраняет изменения с описанием.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;git branch: Создает новую ветку для параллельной разработки.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;git checkout: Переключается между ветками.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;git merge: Объединяет изменения из одной ветки в другую.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;используйте-git-для&#34;&gt;Используйте Git для:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Исправления ошибок.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Добавления новой функциональности.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Работы над проектом в команде.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
